{"title": "Hỏi đáp: Giãn não thất ở trẻ", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé nhà em nay được 8 tháng 14 ngày. Lúc trong bụng mẹ được 4 tháng em đi siêu âm bé bị giãn nhẹ não thất. Em sinh bé ra bình thường đến khi bé 3 tháng đi chích ngừa em có siêu âm cho bé thì kết quả bình thường. Cách đây 2 ngày em đưa bé đi siêu âm kiểm tra lại thì bé bị giãn nhẹ 8mm. Vậy có nguy hiểm hay đưa ra kết luận bé bị gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa con khám lại và theo dõi tại bệnh viện Nhi đồng định kỳ. Thường thì sau khoảng 1 năm các thay đổi này sẽ trở về bình thường. Trong trường hợp sẩy bác sĩ có thể đặt ống dẫn lưu dịch não tủy về màng bụng và bé vẫn phát triển bình thường thôi.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/gian-nao-that-o-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chỉnh đầu cho bé", "question": "Bé nhà em được 2 tháng 10 ngày, bé ngủ nằm ngửa hoàn toàn…nên gần đây em phát hiện phía sau đầu bị dẹp dẹp…không tròn trịa. Em phải làm sao ạ? Dẫn bé đi bệnh viện khám hay tự xử lý ở nhà. Bé nằm khăn hoàn toàn từ lúc sanh đến giờ… Có cách nào để giúp em không ạ? Bé còn nhỏ dễ chỉnh và nắn lại, sợ để lâu sau này nhìn không đẹp ạ! Em cám ơn!", "answer": "Chào Trúc Anh,,Bạn có thể đưa bé đến khoa Vật lý trị liệu – Phục hồi chức năng để được hướng dẫn.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chinh-dau-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc tiêm ngừa bênh viêm gan b ?", "question": "Xin chào bác sĩ, dự kiến em sinh em bé vào đầu tháng 5 năm 2015 tại Bệnh Viên Từ Dũ. Em có bệnh viêm gan B nên muốn tiêm ngừa bệnh viêm gan cho bé kịp thời gian trước 24h, vậy xin bác sĩ tư vấn giúp thủ tục đăng ký trước để có thuốc tiêm phòng kịp thời gian trên thưa bác sĩ", "answer": "Chào chị,,Mỗi cháu bé được sinh ra từ các bà mẹ có HbsEg + đều được chích một mũi huyết thanh hepabig 100UI và một mũi viêm gan B 10mcg, 48 giờ  sau sinh, vì vậy chị không cần đăng ký, nếu còn thuốc bệnh viện sẽ thực hiện chích cho bé. Khi đi sanh chị nhớ mang đủ giấy tờ khám xét nghiệm cho trường hợp bệnh của mình để bác sĩ được biết bệnh tình và cho bé được chích sau sinh. Bệnh viện không nhận đăng ký trước bạn ạ.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-tiem-ngua-benh-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn", "question": "Con em nay 9 tháng tuổi, khoảng 10 ngày gần đây trẻ rất biếng ăn. Cho dù em có thay đổi thực đơn liên tục bé chỉ ăn vài muỗng đầu rồi thôi. Hiện cháu đã mọc 4 cái răng. Theo bác sĩ em nên làm thế nào để giúp con em tăng cân trở lại. Và có nên cho cháu dùng các loại siro ăn ngon hay không?", "answer": "Chào Kim,,Có nhiều nguyên nhân khiến bé biếng ăn như thiếu chất (thiếu máu, thiếu vitamin D…), thức ăn chưa phù hợp, trời nóng nực khó chịu, bệnh….Bé thỉnh thoảng cũng sẽ có vài ngày biếng ăn sinh lý, bạn có thể cho bé uống sữa bù lại. Các loại siro ăn ngon giúp bổ sung các loại vitamin thiết yếu cho bé, bạn có thể cho bé dùng thử.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-16734/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mang thai", "question": "Tôi sinh năm 1976, có uống rượu, hút thuốc lá. Xin hỏi:1. Chất lượng tinh trùng ảnh hưởng như thế nào trong việc thụ thai?2. Chất lượng tinh trùng ảnh hưởng như thế nào trong việc hình thành và phát triển thai nhi?3. Vợ tôi bị lưu thai 01 lần (khi được 8 tuần), sinh non 02 lần (được 22 tuần và 16 tuần). Lần này mang thai được 7 tuần nhưng khi khám, bác sĩ chuẩn đoán: cân nặng, đầu mông, tim thai giảm so với lần khám trước đó, túi ối méo. Như vậy, thai nhi có phát triển bình thường không, cách điều trị? Mong nhận được tư vấn của bác sĩ, chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Rượu , bia, thuốc lá có liên quan mật thiết với thai lưu, sẩy thai và thai suy dinh dưỡng bào thai. Chắc chắn chất lượng tinh trùng ở các ông bợm nhậu cũng say xỉn như chủ thể thôi. Thai của vợ bạn cần dùng thuốc dưỡng thai theo chỉ định của bác sĩ và theo dõi siêu âm lại sau 1 tuần.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mang-thai-16737/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin", "question": "Kính chào Y bác sĩ! Bé nhà em sinh ngày 10/11/2014 đến nay được 4 tháng 6 ngày tuổi (15/3/2015) mới đươc tiêm vaxin lao vào sáng ngày 15/3/2015. Bé đã tiêm 02 lần vaxin 6 trong 1. Ngày 17/3/2015 là lần thứ 3. Vậy xin Y bác sĩ cho em hỏi ngày 17/3/2015 hoặc thời gian nào thì tiêm được vaxin 6 trong 1. Sức khỏe hiện nay của bé vẫn tốt, bú bình thường, đi đại tiện đều đặn (phân màu vàng chua). Riêng vết tiêm lao có màu hồng, sau khi tiêm bé vẫn bình thường, không có dấu hiệu sốt. Xin chân thành cảm ơn ", "answer": "Chào Hải,,Vắc-xin lao không ảnh hưởng đến lịch tiêm vắc-xin  trong 1 của bé.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-16739/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khoảng cách tiêm và uống vacxin cho trẻ", "question": "Bác sĩ ơi! Cho em hỏi : Sau khi uống vacxin Rotarix bao lâu thì chích vacxin 5 trong 1 hoặc 6 trong 1 được vậy ạ??", "answer": "Chào Oanh,,Bạn có thể cho bé uống vắc-xin ngừa rotavirus cùng lúc với chích vắc-xin 5 trong 1 hoặc 6 trong 1 hoặc cách vài ngày cũng được.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khoang-cach-tiem-va-uong-vacxin-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng tăng 600gr !", "question": "Hôm nay bé trai nhà em được 3 tháng 5 ngày. Lúc sinh bé được 3.5kg. Tháng đầu bé lên được 5kg. Tháng 2 bé lên được 6kg. Tháng 3 bé được 6.6kg. 2 tuần đầu mới sinh bé chưa ngậm được ti mẹ nên em vắt sữa cho bé bú với bú thêm sữa ngoài nhưng khi bé bú mẹ được thì bé không bú bình nữa nên hiện tại em chỉ cho bé bú mẹ thôi.Sữa em nhiều. Sữa chảy có khi phải thay áo liên tục vì khó chịu, có lúc 1-2h, có lúc 2-3h bé bú một lần, có lúc 4-5 tiếng bé mới bú. Mỗi lần bú là bú một bên cho đến khi vú mẹ xẹp. Khi nào bé đòi là em cho bé bú ah nên thời gian đôi khi thất thường lắm.Tháng đầu bé hay quấy đêm đến tháng 2 bé ngoan hơn, đến tháng thứ 3 này thì ngày bé ngủ những giấc ngắn…khi buồn ngủ bé hay quấy khóc một lúc mới chịu ngủ.Thêm một đề nữa gần đây bé ị nhiều và phân vàng lợn cợn trắng. Đôi khi có nước hơi sệt sệt. Ngoại cháu bảo là bị tướt lật nhưng em cũng hơi lo lắng vì bé ị nhiều quá thấy bé hóp má nhìn thương lắm, mà cân nặng tăng chậm lại. Gần đây thời tiết nóng môi bé hơi khô nên thỉnh thoảng em có cho bé uống nước. Bác sĩ cho em hỏi có nên cho bé dưới 6 tháng uống nước không ạ? Vì em có đọc thông tin trên mạng cho bé uống nước làm bé lười bú mẹ. Qua những gì em kể với bác sĩ thì con trai em có sao không bác sĩ? Muốn bé lên cân đều em cần phải ăn uống hay làm sao bác sĩ? Mong sớm nhận hồi âm của bác sĩ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào Hiếu,,Bạn nên cho bé bú mỗi ba giờ một lần, nếu bé đòi sớm hơn thì cho bé bú sớm hơn. Sữa mẹ có nhiều nước nên là thứ nước giải khát rất tốt cho bé, không cần phải uống nước thêm. Nếu bạn bé cho uống nước sẽ làm giảm nhu cầu bú sữa mẹ nên sẽ làm bé lên cân ít. Khi thấy môi bé khô, có vẻ khát nước thì cho bú mẹ. Nếu sữa mẹ nhiều quá thì bạn nên vắt bỏ bớt sữa trong đầu dòng, cho bé bú sữa đục giữa dòng vì sữa đục mới giúp bé lên cân tốt, sữa trong chủ yếu chứa nước để bé giải khát. Bé bú sữa mẹ sẽ đi phân sệt sệt, lợn cợn, 6-8 lần/ngày.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-tang-600gr/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị thiếu máu có nguy hiểm?", "question": "Em chào bác sĩ. em muốn nhờ các bác sĩ tư vấn giúp em trường hợp của con em ạh. Bé được 5 tháng 21 ngày tuổi ạh, bé trai ạh. Em có cho bé đi khám tổng thể, khi xét nghiệm máu thì bác sĩ kết luận bé bị thiếu máu ạh. Các chỉ số như sau ạh WBC 9.00 10e9/L NEU 1.64 18.2. % LYM 6.12. 68.0% VAR LYM MONO .719 7.99% EOS .431 4.79% BASO .093 1.03% RBC 4.84 10e12L HGB 177. G/L HCT .356 L/L MCV 73.5 fL RBC MORPH MCH 24.2 Pg MCHC 329. G/L RDW 12.1 %CV PLT 332. 10e9/L MPV 6.85 fLBác sĩ có thể cho em biết tình trạng con em như vậy là thiếu nhiều hay ít? Nguyên nhân gây thiếu máu? Và cách giải quyết ạh. Em xin chân thành cảm ơn ạh ", "answer": "Chào bạn,,Em bé bị thiếu máu nhẹ. Công thức máu không đủ để giải thích nguyên nhân thiếu máu mà còn cần khám lâm sàng và một số xét nghiệm khác. Thông thường, lứa tuổi này thường bị thiếu máu thiếu sắt do thiếu cung cấp. Để có câu trả lời chính xác nguyên nhân thiếu máu, bạn có thể cho bé đi khám chuyên khoa huyết học.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-thieu-mau-co-nguy-hiem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chế độ dinh dưỡng cho trẻ 10 tháng tuổi", "question": "Kính gửi: Bác sĩ bệnh viện Từ Dũ Bé trai của tôi nay bước sang tháng thứ 10, cao 73cm và cân nặng 12kg. Chế độ ăn uống của cháu như sau:- Sáng: 7h ăn cháo,- Trưa 11h ăn cháo, 12h30 bú mẹ và ngủ trưa.- Chiều: 4h-4h30 uống thêm sữa ngoài (150-180ml).- Tối: 6h30-7h ăn cháo và bú mẹ trước khi ngủ (cháu bắt đầu ngủ trong khoảng 09h-10h)Ngoài ra, cháu còn uống thêm nước cam, quýt hoặc ăn chuối (đu đủ, lồng mứt, xoài chín) 1-2 lần trong ngày. Tôi xin hỏi, chế độ ăn uống của con tôi như thế đã phù hợp chưa, có cần điều chỉnh không (tôi băn khoăn nhất là về lượng sữa cho cháu hàng ngày vì giai đoạn này sữa mẹ cũng không còn nhiều). Kính mong được sự phản hồi của bác sĩ. Tôi xin chân thành cám ơn!", "answer": "Chào Dung,,Cân nặng của bé hiện rất tốt, chiều cao trung bình nhưng phát triển kém hơn cân nặng. Bạn cần chú trọng bổ sung cho bé các thực phẩm giàu canxi, cho uống thêm mỗi ngày 400 UI vitamin D. Mẹ cũng cần uống thêm sữa bà bầu để giữ chất lượng sữa mẹ cho con.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-dinh-duong-cho-tre-10-thang-tuoi/"}
